%-------------------------
% Resume in Latex
% Author : Jake Gutierrez
% Based off of: https://github.com/sb2nov/resume
% License : MIT
%------------------------

\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{tabularx}
\input{glyphtounicode}


%----------FONT OPTIONS----------
% sans-serif
% \usepackage[sfdefault]{FiraSans}
% \usepackage[sfdefault]{roboto}
\usepackage[sfdefault]{noto-sans}
% \usepackage[default]{sourcesanspro}

% serif
% \usepackage{CormorantGaramond}
% \usepackage{charter}


\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

% Ensure that generate pdf is machine readable/ATS parsable
\pdfgentounicode=1

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[1]{
  \item\small{
    {#1 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubSubheading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textit{\small#1} & \textit{\small #2} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeProjectHeading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \small#1 & #2 \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[1]{\resumeItem{#1}\vspace{-4pt}}

\renewcommand\labelitemii{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  RESUME STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}

\begin{center}
    \textbf{\Huge \scshape Teodor \DJ{}uri\'{c}} \\ \vspace{1pt}
    \small \href{mailto:djuric.teodor25@gmail.com}{\underline{djuric.teodor25@gmail.com}} $|$
    \href{https://www.linkedin.com/in/teodor-%C4%91uri%C4%87-008a28229/}{\underline{linkedin.com/in/teodor-\dj{}urić-008a28229}}
    $|$
    \href{https://github.com/teodord25}{\underline{github.com/teodord25}}
\end{center}


%-----------OBRAZOVANJE-----------
\section{Obrazovanje}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Fakultet tehničkih nauka}{Novi Sad, Srbija}
      {Osnovne akademske studije softverskog inženjerstva i informacionih tehnologija}{jul 2021 -- trenutno}
  \resumeSubHeadingListEnd


%-----------RADNO ISKUSTVO-----------
\section{Radno iskustvo}
  \resumeSubHeadingListStart

\resumeSubheading
  {Softverski inženjer}{jul 2023 -- dec 2024}
  {Soft-tronic}{Senta / rad od kuće iz Novog Sada}
  \resumeItemListStart

    \resumeItem{\textbf{Učestvovao} na različitim PHP projektima, pisanjem koda i pružanjem podrške u razvojnom procesu.}

    \resumeItem{\textbf{Mentorisao} pripravnike u programiranju i najboljim praksama, negujući kulturu razmene znanja.}

    \resumeItem{\textbf{Zapo\v{c}eo} uvođenje version control-a prezentovanjem prednosti korišćenja Git-a i GitHub-a svima.}

    \resumeItem{\textbf{Napisao skripte} koristeći WordPress API i Python za automatsko migriranje objava, uklanjaju\'ci ručni rad.}

    \resumeItem{\textbf{Automatizovao} učitavanje podataka sa smart kartica u web-forme korišćenjem C++ i državnog API-ja.}

    \resumeItem{\textbf{Optimizovao} i uredio loše dizajnirane i zapuštene baze podataka.}

    \resumeItem{\textbf{Proaktivno upravljao infrastrukturom} preuzimanjem DevOps i sistemskih zadataka.}
    \resumeItemListStart
      \resumeItem{\textbf{Dockerizovao postojeće projekte} koji podržavaju stotine toplotnih pumpi, uključujući backend-e za mikrokontrolere, aplikativne backend-e i administrativnu web aplikaciju.}
      \resumeItem{\textbf{Konfigurisao i održavao} fizičke servere za softverska rešenja BES partnera.}
      \resumeItem{\textbf{Razvio GitHub Actions workflow-e} koji automatski ažuriraju servere putem SSH-a nakon detekcije novih tagova, čime je značajno smanjen ručni rad i minimiziran downtime.}
    \resumeItemListEnd

  \resumeItemListEnd

\resumeSubHeadingListEnd

%-----------RELEVANTNO NEPROFESIONALNO ISKUSTVO-----------
\section{Relevantno neprofesionalno iskustvo}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeItemListStart
    \resumeItem{\textbf{Sklapanje i konfiguracija računara:} izbor, nabavka, ugradnja komponenti, instalacija drajvera i softvera.}
      \resumeItem{\textbf{Popravka laptopova:} zamena i dijagnostika komponenti poput RAM-a, SSD-a, displeja i tastature.}
      \resumeItem{\textbf{Mrežna dijagnostika:} podešavanje rutera, rešavanje problema sa mrežom i internet konekcijom.}
      \resumeItem{\textbf{Dijagnostika softverskih i hardverskih problema:} pronala\v{z}enje kvarova, reinstalacija operativnih sistema, nabavka i zamena delova, testiranje ispravnosti ugra\dj{}enih komponenti.}
      \resumeItem{\textbf{Instalacija i konfiguracija Linux/Windows sistema:} korišćenje različitih Linux distribucija (Ubuntu, Mint, Arch, CentOS, NixOS) i verzija Windows-a (XP, 7, 10, 11).}
    \resumeItemListEnd
  \resumeSubHeadingListEnd

%-----------ODABRANI PROJEKTI-----------
\section{Odabrani projekti}
  \resumeSubHeadingListStart

    \resumeProjectHeading
        {\textbf{SmartServe} $|$ \emph{Go, Echo, Docker, MySQL, GORM, Git, GitHub Actions}}{feb 2024 -- dec 2024}
        \resumeItemListStart
          \resumeItem{
            \textbf{Dizajnirao modularnu arhitekturu} koja omogućava ponovno korišćenje komponenti kroz više projekata.
          }
          \resumeItem{\textbf{Razvio SmartServe-Core}, centralnu biblioteku koja obezbeđuje ključne funkcionalnosti.}
          \resumeItem{\textbf{Implementirao inverziju kontrole} korišćenjem dependency injection i definisanja jasnih interfejsa, omogućavajući framework-u upravljanje tokovima aplikacije i proširenje funkcionalnosti.}
          \resumeItem{\textbf{Optimizovao performanse i skalabilnost} kontinuiranim smanjivanjem nepotrebne složenosti.}
          \resumeItem{\textbf{Automatizovao testiranje i deployment} korišćenjem GitHub Actions, obezbeđujući kvalitet koda}
        \resumeItemListEnd

    \resumeProjectHeading
        {\textbf{Ostali projekti} $|$ \href{https://github.com/teodord25}{github.com/teodord25}}{}{}
  \resumeSubHeadingListEnd

 %-----------TEHNIČKE VEŠTINE-----------
\section{Tehničke veštine}
 \begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]
    \small{\item{
     \textbf{Tehnologije}{: Linux (Ubuntu, Mint, Arch, CentOS, NixOS), Windows (XP/7/10/11), MySQL, PostgreSQL, Nix} \\
     \textbf{Softverski alati}{: Rufus, Wireshark, netcat, GParted, Clonezilla, fdisk} \\
     \textbf{Alati za podršku}{: SSH, TeamViewer, AnyDesk, RDP, VNC}\\
     \textbf{Programski jezici}{: Bash, Python, JavaScript, PHP, HTML/CSS, SQL, Go Rust, SQL, Lua} \\
     \textbf{Alati za razvoj}{: Git, Docker, Github Actions, VS Code, Neovim, TMUX} \\
     \textbf{Jezici}{: srpski (maternji), engleski (tečan), mađarski (tečan)}
    }}
 \end{itemize}

%-----------LIČNE VEŠTINE-----------
\section{Lične veštine}
 \begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]
    \small{\item{
     \textbf{Tačnost i odgovornost} u izvršavanju zadataka.\\
     \textbf{Sposobnost rada} u dinamičnom i zahtevnom okruženju.\\
     \textbf{Proaktivno rešavanje problema} i dobra komunikacija.\\
     \textbf{Spremnost za kontinuirano učenje} i usavršavanje.
    }}
 \end{itemize}


%-------------------------------------------
\end{document}
